\section{Von Prozedural nach OOP}


\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{Problembeschreibung: Kreis}

Ein Kreis ist bestimmt durch:

\pause

\begin{itemize}
 \item X-Koordinate
 \item Y-Koordinate
 \item Radius
\end{itemize}

\bigskip\pause

\alert{Welcher Datentyp für alle drei Werte?}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Mögliche Lösungen}

Mögliche Datentypen zum Speichern von Kreisdaten:
\pause

\begin{itemize}[<+->]
 \item Tuple/Liste:
\begin{python}
circle = (11, 60, 8)
\end{python}

\item Dictionary:
\begin{python}
circle = {"x": 11, "y": 60, "r": 8 }
\end{python}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Nachteile}

Ansatz mit Tuple, Liste oder Dictionary hat Nachteile:
\pause

\begin{itemize}[<+->]
 \item Reihenfolge nicht klar: wo ist der Radius?
 \item Keine Konsistenzüberprüfung bei ungültigen Daten
 \item Funktionen können Daten unbeabsichtigt verändern
 \item Umständliche Schreibweise z.~B.\ bei Dictionaries:
 \verb!circle.get('x')! oder \verb!circle['x']!
 \item Fehleranfällig: \verb!circle[0]! und \verb!circle[1]!
 leicht zu verwechseln
\end{itemize}


\end{frame}
